十一全球賀國慶行動

主旨：提議十一起發動罷買中國貨行動，并吸引外國人一同參與，作為對anti-chinazi的表態。

外國不乏支持香港的人，但往往未能以實際行動支持香港，除左spread多D關於香港的新聞，可以做的就十分有限。雖然有手足已經籌備緊十一在外國遊行，但唔係每個外國人都咁有行動力可以參與遊行，加上十一當日係星期二，外國無假放，因為本文希望提出一個成本較低，俾未能出席遊行的外國人參與的活動，而此活動就係罷買中國貨。

過去中國人都有罷買日貨的活動，佢地會上街燒日本車，入商店打爆日產電器等。但香港人唔係暴徒，我地唔會咁做(非曲)。

本活動分為兩階段：

階段一
十一當日手足們在上街時可帶備具代表性的中國商品，如中國制衣物、中國牌子的煙、資金充裕甚至帶華為小米的手機，在下午三點(時間可議)齊人時，高舉此商品，并進行銷毀。咁到時傳媒就可以影到十萬人一齊剪爛中國制衣物、撕爛中國煙、摔爛華為手機的畫面，屋企真係無野扔得的人，可以print張chinazi旗出黎撕爛佢，作為帶領全球罷買中國貨的起點。

階段二
在十一當晚或翌日，傳媒已經將上文的畫面spread出去之後，我地可以搞一個類似eye4hk challege的活動，我暫時叫佢做boycott-mic challenge. 我地在屋企將中國制貨品或chinazi旗銷毀，并拍下照片放上網，吸引外國民眾參與，以嚮應香港十一的活動，罷買中國貨，達至全球賀壽的效果。

檢討：
首先，在香港完全罷買中國貨是十分困難，估計紅媒又會提住東江水同大陸電。但我地至少可以做到"在價錢及品質接近時，選購外國貨"(係啊話緊你班重飲喜茶的hihi)。再者，我認為單係比記者影到示威者一齊打爆中國貨的一幕，階段一已經值得做。

其次，我認為階段二的實行較為困難，畢竟同eye4hk唔同，boycott-mic 係一個較明確的政治接態，肯做的外國人唔一定多。但我希望至少做左階段一先，作為香港人anti-chinazi的表態。

最後警世一下：
之前都有人講過，好多外國人已經對單單的遊行同暴力畫面感到單調疲勞，要持續地吸引到外國的眼球和支持，香港人就要不停地發揮創意，之前的人縺、唱榮光和行獅子山太平山都係好好的例子，我希望階段一可以成為下一個吸引到目光的活動。既然我地和理非們不能以身犯險，至少貢獻出的頭腦，諗多D活動，以報答勇武們對香港的大恩。

推

搞咁煩做乜
全白紙紮賀國慶啦
買定溪錢

披麻戴孝撒溪錢當然要做啦，諗起都興奮
但除此之外想connect埋外國人一齊boycott china，所以想諗D活動係佢地都參與到。
要人"做"一D野係好難，但要人"唔做"一D野就易好多。所以就有呼籲外國"唔買"中國貨的念頭。

如何做到有一百萬人以上，對和理非而言，最重要是諗到不用申請不反對通知書而且有合法途徑。否則乜文宣都無用。

有條橋，就是抄何妖，佢話921清潔香港不用申請不反對通知書，仲串到撤銷遊行申請。
咁佢無被人拉無人告，心理上就可以宣傳：我地9.29/10.1搞的都是清潔香港行動，沿港島電車路線，人人執拉圾。

人流控制方面：
可以呼籲港島人在自己區清潔；
九龍東人在鰂魚涌的香港殯儀館（象徵送中）以東，新界東人在鰂魚涌以西;
九龍西人在中環遮打花園以西，新界西人在中環以東。

另一個重點，係需要有號召力的人或機構呼籲，大肆宣傳，俾和理非感覺既合法又多人陪，咁就安心參加。

利申：和理非